（外國撚） 腳車二選一

暫時睇中 Honda Civic 2016 同toyota corolla 2017
二部車價錢差唔多
主要自己翻工，翻學代步 對後排空間冇咩所謂
自己做咗少少功課
civic mpg: 30city 40hwy
corolla mpg: 28city 35hwy
civic 外形靚仔 慳油 （感覺用mon黎做電子錶好快壞 ）
toyota 感覺耐用啲
想問問巴打們應該點簡

全新hybrid corolla

Corolla

Honda 2.0 定1.5 T? Overall 黎講，Civic 2016完勝corolla 2017. 2017 corolla 仲係2013 年款，揸得舒服不過條suspension 真係好軟

利申 兩架都揸過，而家揸緊9 代 civic Si 同 2018 WRX.

加多少少出法拉利好啲

爸打你用mpg 係US?
建議你check一check保險先, 我冇記錯corolla保險平d

btw civic一缸油真係行到好多 同埋坐落感覺闊落d(不論前後)

corolla 2017 唔記得有齊safety package未. 有就幾抵玩

添d整部 coupe accord仲好啦

civic 好渣好多. 樂趣多. corolla very boring car

Civic 轉款即時唔同哂 （雖然好多人話唔好買第一年款）
不過honda要整都貴極有限

Corolla 都冇問題係悶少少襟睇耐用

康打世界第一

兩款都咁耐用，即使要整都唔費
基本上係睇佢自己鍾意渣邊架多d

應該係2.0T

我係美國依邊問過 保險計完都係差幾十
我個人感覺civic安全少少 因為有多個盲點鏡
係驚太多電子野好容易壞

我自己揸過corolla 感覺好輕身 但係個『軑』太軟 掂一掂都唔知轉咗去邊
civic就未試過

civic lx個engine同ex engine唔同保險都唔同嫁喎
btw冇safety sense嘅corolla同civic比我會簡civic

同埋你係咪打算簡3年嘅preown?

就算買邊部 都應該會買pre own
因為年份唔同 所以保險都差唔多（正常civic貴少少）
暫時睇中有部16 civic EX 24000 mile 仲有1年保養 ＄17000美金
17 corolla SE 26000 mile 冇保養 ＄17600美金
所以價錢唔係差太遠 主要想睇下邊一部襟用同好揸

襟用就老套d corolla實冇死, 好揸就civic

17 corolla 26000 冇保? 正常落地日計原廠保3年36000 點都有喎

巴打住邊

Ex 2.0 NA CVT 150hp
EX-T先係1.5T 175hp

萬七蚊買部86好過啦
有四座
得閒玩下灣又得

corolla就係dealer到睇既 應該係冇講到我就以為冇
我暫時係seattle

86 因為係2門車 美國保險會好貴
同埋我主要係長途代步 養唔起

幾歲呀？
過左25唔貴啦
我18歲嗰陣買mk車好似先一舊水一個月
仲有乜good student discount
用半年後又減到80蚊一個月

係咪落爸媽名? 我20 果陣自己名錢七都二百幾一個月

你睇下有冇15/16 accord, 要計嘅保險好似重平喎, 又高一級

我20 落完屋企人名都200/月
4門車都玩到冇咗一大半糧

唔係
用Geico
朋友揸c class 3系都係200幾

我係CA bay area, 兩門2013 CIVIC SI 大概150 usd 一個月 full coverage (coverage 100k/300k) 之前quote 過br-z 都係咁上下價

22 歲 4年CA 牌

其實zip code影響好大

25前後差別都係 $100-200 半年
轉個地址 講梗都係nyc brooklyn 轉manhattan 咁可以平$600-700

巴打我都喺Seattle 睇緊二手車
你架civic邊度睇 EX $17000咁平

你留telegram俾我

corolla 一定唔洗諗

可以諗其他牌子

civic 個mpg 有啲呃人同埋如果cvt 就真唔得
得呢2款車啱心水既話真係唔洗諗要點揀

咪係 仲要長途多行highway
省得幾多

Civic 個suspension 都好軟下

外國civic用家表示好可靠

咁巴打係依個價位左右仲會唔會有咩車建議

連登神車

係外國仲買honda, 買gtr

golf 同jazz

Civic Corolla 2 揀1 一定係civic

Jazz 同級黎講幾好
Golf 冇試過俾唔到意見

Btw 係萬事得

係mazda 3

你加多小小已經全新
依家年尾減價

求其搵都依個價 點解仲要買2手

OP你呢兩部邊部平買邊部算。
實在冇乜分別

Seattle撚

civic lx cvt 換 mazda 3
個感覺好唔同

話多唔多話少唔少

新2年車 保養 (你extend 3年保養都2~3000喇最小）
仲可以講價
如果loan 咁佢哋apr 又低
計落唔會差好遠

師兄識玩
我揸緊8代si 最緊入左架18 wrx

加多少少上si啦

08 既SI 好似係最好揸/玩

成日塞車就

應該可以咁講
我個人覺得款又最靚
又多野改

我呢邊好少塞車
同埋我依家返工日日行highway

個個都話8代civic 係最正

認同8 代最正 但係9代K24 個mid range 正好多 隨左隻油有defect 同車尾感覺有啲圓

識買梗係4門

FA5 靚過Fg2 但係FG4 又靚過FB6

利申 Rally Red FG4

FA5

會唔會全新既CE都差唔多錢？7-8年前買部全新corolla CE（棍波）都係17000連稅。如果係純代步，SE個D setting 都係得個款

見咁多巴打都si+wrx/sti

點解唔si換s2k, wrx/sti 換type r 玩

可以玩齊 NA + Turbo

腳車係買日本車架啦

日本仔平靚正
換parts唔算貴
骨架實正
Domestic唔係唔好
但玩車一定係日本仔好玩啲
同埋無乜人會買charger嚟玩

其實muscle car同drift car真係好唔同, 美國佬大把人享受直線大大力, 但話得好玩好多時都講緊handling左扭右扭, 咁日本車就又唔貴又易改玩到好多野

多數係lease
$3xx 可以揸"跑車"
bmw 4系都唔得喇

美國車造工差
唔企價

Yaris sedan 其實正野嚟
一定好過Corolla

civic 個價實淨過corolla

保險平，冇要求就16 Accord sport CVT, 慳油好力，車廂闊！唯一係個原裝電池好快打柴，但換個新只要百幾蚊好少事。

Civic 同 Corolla 都係好車但保險貴得好緊要，你車價平咗但保險嘔凸！

86 因為係2門車 美國保險會好貴
屌

Golf 冇GTI
不了

charger

新會然？

都係垃圾。原本架車設計係hatchback但為左美國市場夾硬加個尾箱上去。

韓仔囉。
Corolla都考慮到既冇理由唔考慮埋Hyundai Elantra同Kia Forte。
做腳車分別不大。

韓仔lease玩四年就好，長揸真係日本仔好好多！

點解保險會貴
普通買菜車

其實保險就係一班計數佬計過唔同方面嘅risk 其中一個主要factor就係揸呢車嘅係邊一類人，住咩地區，新牌仔多與否、意外率高唔高等！

亦因為呢啲入門車就係最多新仔、冇經驗人揸、意外就多好多，保險就會貴！

Hatchback 個內籠

Corolla 一定擺最低
間廠已經hea 鳩呢條line 但仲有人買
韓仔相比下會易壞過corolla 但做工相對有心過corolla

因為好多人早已迷信牛頭個老字號。
出乜屎都有人追捧。

靠 corolla hatchback 翻生
18 corolla 都冇喺街見過咁濟全部都係舊款

17000usd 買二手康打

Corolla Hatchback 棍波版算係誠意之作。

cvt 版佢都加左個一波 睇得出唔係hea 鳩啲客

同civic hatchback比呢?

外型兩者我比較鍾意Corolla Hatchback。 Civic 太重口味。(不過兩部都唔夠Mazda3 hatch靚，個人主觀意見)

操控未知，Corolla Hatch未有機會去試。 個六速棍波波箱有埋uphill assist同downshift rev matching(兩者掃把佬有左n年)，你可以話好適合棍波初學者。(不過亦可能同時令棍波初學者冇左自己學uphill入波同downshift rev match既動力。)

Civic 棍仔就一向冇投訴。

唔好意思只講棍仔。我自己實在接受唔到CVT。

Corolla 師奶d je可以渣到20年
Honda 咪 high school feel d

一直考慮緊買civic hatchback, 所以都做過reserach 同睇吓youtube review, 見到civic CVT既評價唔錯,就係怕honda小毛病會太多

Honda 又唔會多小毛病 (美國車先多)。
CVT我自己唔鍾意佢performance之餘又怕佢整起上嚟會好貴。
寧願要傳統自動波箱。

學車個陣學自動波牌,之後都冇學棍牌
同埋住ny成日塞車,揸cvt會方便d

Honda 其實冇乜少毛病，要講都係原裝電池唔耐用，十年以上車就有機會brake warning 燈失驚無神著！

上forum睇，新civic個infotainment 係最多人不滿，慢，唔stable ，但如果太離譜佢自然會出new firmware.

另外要提提，Civic sport touring hatchback，棍仔個torque (177lb-ft vs 162lb-ft) and horse power(180@5500rpm vs 180@6000rpm)係同cvt有少許分別，所以會好玩啲啲！

有冇考慮過Kia Soul?
有電油版、混撚版、全電版

一手FIT 有找

Toyota Camry

但喺美國真係不宜揸Fit，除非係夏威夷或波多黎各。

俾啲師奶搞到個車系嚴重overpriced

1.5 NA 好正喎

你有冇喺美國啲高速公路揸過

嘈
定部車唔穩

好天時大貨櫃車駛過你時造成既氣流足已逼到你部車西西。
落雨重恐怖，佢大轆造成啲水成個浪咁𢫏埋你車頭完全零視野。
路上又多SUV，Fit咁細一炒俾兩部SUV夾一夾完全零緩衝。

仲諗住玩26

有價有市遮

係Seattle就上黎Vancouver 買落去揸啦
一樣出到保險
而家美金咁強 你17000美金買到低Trim新車啦

173 hp cvt 好撚慢
corolla 棍都放佢

佢infotainment 靠個carplay
原裝果個廢到顛lag 下lag 下咁

Civic DX 同 EX 差好遠
低trim 真係最唔抵玩

睇巴打諗住玩幾多年
Civic 上到高trim 好難賣二手
d on9 唔識車剩係問你做乜鳩civic都賣咁貴

honda cvt 幾正喎
渣過16 17 比想像中好力

樓主腳車就一定玩得多年份
同埋住外國點都有一架長揸車

Btw Honda 章貴5000 美金

初段好冇力

樓主話翻工翻學嘛 唔知係移民定大學撚
大學撚買高trim 兩三年又賣唔撚出就最on9

終於出咗2019年版,個screen終於update咗

咁可能個人喜好喇
不過cvt 初段rpm係偏高架喎 見d人見支針彈上去就笑鳩架車冇力

Civic 低極最好都lx 雖然好多野都冇

唔係話跟大隊
但買civic lx 不如真係出架mazda 3 算數

我都咁話
操控好過civic

實測仲慳油啲
但明明上網寫係civic 慳啲

係？
2019 mazda3 Touring 仲平過civic EX

2016 mazda 3 vs 2018 civic lx

19 多左好多野食油左 官方油耗都寫多左

同埋應該就快同價
俾而家啲人瘋狂吹奏

而家渣緊Civic Hatchback EX, 唔係專業車撚，自問幾滿意
CVT由靜止到加速上去係有d慢，不過自問唔係渣車係市區飛所以冇問題，而且佢有Sports mode,由紅燈入highway踩到底真係分分鐘可以上天堂
唔敢踩盡太耐，但係本身底盤低dd加闊新少少整體感覺唔飄
如果唔係一心好快想賣車，唔好要太低trim,揀中trim有太多upgrade令你覺得架車唔cheap
Civic Hatchback 有好處係全部英國廠做，信心好似高d,不過有人插d油漆造工好差，事實上我部門角位係有粒漆突左出黎，dealer幫我免費整左

Ps上年出車時我都係考慮Mazda 3 hatchback 1516,因為都型仔，而且同價位Mazda 3 可以上touring 連位都皮埋成價車即刻高級哂，最後係考慮左Honda 呢間公司本身呢d機械工程係勁爆（例如電單車，小型工業機械車等等），同埋英國廠造就揀左honda，但係如果當時我係揀左Mazda我諗我一樣咁鍾意

錯字錯到離哂罩改改

而家渣緊Civic Hatchback EX, 我唔係專業車撚，自問幾滿意
CVT由靜止到加速上去係有d慢，不過我唔係渣車係市區飛所以我覺得問題不大，而且佢有Sports mode,由紅燈入highway踩到底加速衝真係feel到可以上天堂 我唔敢踩盡太耐，但係本身底盤低dd加闊身少少整體感覺唔飄
如果唔係一心好快想賣車，唔好買太低trim,揀中trim會有好多upgrade令你覺得架車唔cheap
Civic Hatchback 有好處係英國廠出，信心好似高d,不過有人插d油漆造工好差，事實上我部車有隻門角位係有粒漆突左出黎，dealer幫我免費整左

Ps上年出車時我都有考慮Mazda 3 hatchback， 都1516,因為都幾型仔，而且同價位Mazda 3 可以上touring， upgrade 好到連位都上埋皮，成價車即刻高級哂，最後係考慮左Honda 呢間公司本身機械工程係勁爆（例如電單車，小型工業機械車等等），同埋英國廠造，係Honda 用黎搶歐洲用家，就揀左honda，但係如果當時我係揀左Mazda我諗我一樣咁鍾意

唔敢講Mazda 壞話，但耐用程度又點點睇？ mazda vs Honda?

剛剛見到19 Corolla Hatchback, 好型喎！相信同Civic 難分高下！係馬力細啲！

同你相反,好唔鐘意corolla既外型,同civic比感覺冇咁sporty

thx巴打
19年出咗諗住買,考慮緊exl/touring

想玩棍仔真係可以留意下Si or RSX, 本身部車問題唔大， 呢度好多人都講漏左好唔少車入唔到 OR 3 l/6波彈返出黎， 除左呢樣問題不大。

仲可以諗諗IS250, TSX, ILX, Corolla XRS, mazda 3 都係唔錯入門棍仔腳車。

兩部都正，我覺得1516既話就去試渣，用自己主觀感覺鍾意邊架多d啦，主觀野解釋唔到亦唔係數據可以解釋

RSX 年份高，里數高好多開始生銹，入波彈只係聽過二波有呢個情況，有冇多啲相關資料？

Touring 套黑Lin 好靚！

Civic 直頭aggressive look! 不過有啲人覺得重口味，但一諗起英國制真係J死人！

就係鐘意佢個look, 加埋HFP package型到癲

sorry 潛咗幾日水
我係移民 所以知期應該唔會賣車
都係耐用為住

Hatchback 原本咩都唔加已經好型

sorry 潛咗幾日水
我係移民 所以短期應該唔會賣車
都係耐用為主

要耐用就唔好買韓國車，一架Civic 、Corolla 行到三十萬公里係好少事, 你會悶到想換車

屋企以前架odessey行到三十五萬，最後因為屋企回流先俾咗親戚用，早兩年佢地仲揸緊！

RSX 05-06 年有好多仲好靚仔， 不過要靚仔又要低miles真比難搵， 就算搵到都唔值個價。 呢幾年感覺個價開始底左，但仍然企得好硬。

Honda 5 speed問題通常係高轉難入3 波， 自己玩過唔少RSX都有呢個問題， 有時入身一次掃clutch, 第二次先入到。 似係通病，果陣玩開clubrsx成日有人講。。。

6 Speed好似Si, Type S, Accord V6就聽人講話會揸揸下6 波彈返出黎。 自己冇咩玩過新Si， 答你唔到。

新款skyactive反而食油左

Acura 易唔易壞 少人揸啲零件應該難搵

唔記得佢用 supercharged 咁就唔清楚

Mazda 你唔買14 前就得

12-13 果陣好似仲係ford 車

mazda3 好似仲低
揸開civic 換佢好唔慣
低trim 車始終啲車廠整得太hea

舊版mazda3

驚就lexus 啦

我覺得OK

我上架Mazda 2002年揸到2017
冇大病，只有一般消耗品小維修。
到賣時副engine都重好好力。

RSX, TSX 就好少壞，TL, RL唔清楚，但其Acura 車係少許overpriced, 折舊率又好勁！TLX直頭好貴，市場定位唔知佢想點！ILX不如慳幾千買Civic Touring算！

三架車，Mazda3 比較可愛，Civic Sport Touring 有啲高傲，而Corolla Hatchback 就科幻啲！

Acura本新姐係Honda, 道理同Toyota Lexus一樣， 除左電子野之外冇咩特別野壞

舊果批d件其實好多好易搵， TSX (日版accord) 同Accord差唔多， ILX同Civic差唔多。。。 19萬既RSX /TSX仲可以好精神

新果批就太科技左， 有d難搞

呢架屈哂
但都係mazda 3 個豪華感好啲

其實最想要係Golf GTI
又跑得又實用車又短
不過興趣唔係整車

有一期玩過MK5, 部車幾爽幾好玩， 果種硬淨程度好歐洲feel, 自己唔係hatchback fans, 所以呢家冇諗過入手。

其實夠工具有車房既話整車可以好好玩

咪姐係Honda
點會難搵

講緊入門bargain車，你一野出梯呀佬 ，咁講仲有架Impreza hatchback，個四驅直頭無敵！

Civic hatchback touring 個價平過type r 少少我寧願加少少上type r

上面留言既多數都係外國巴打?

MSRP 差成五千蚊！一般用家未必可以負擔得起！架車一闊三大，保險又唔同計法

不過保險真係貴1.3 倍都似

想問吓,如果係為咗LED headlight auto on/off呢個功能,值唔值得買touring而唔買EXL? (講緊civic hatchback)

Sport Touring 仲有wireless charging, Navi, front and back heated seat

但呢幾樣好似唔多重要,navi EXL本身已經有,就算冇都可以用google map,; back heated seat冇都唔緊要; 唯獨led auto on off好似真係好有用,但要俾多2500蚊

白燈對小弟來講好重要，因為放工天黑長途車分別好大！

除非你paid off, lease的話分別只係幾蚊 finance 就$10+/- 左右

我都覺白燈係好緊要
有諗過買EXL之後自己拎出去換燈,但我驚會冇auto on off呢個功能

出去換點都幾百，仲要好多時leveling 有問題, 我以前屋企架odyssey 換HID之後俾差佬捉improper headlight

wtf? 咁真係諗清楚先得

Navi 有carplay 洗鬼用佢果個咩

front heated seat low trim都有

屌，試過，岩岩裝左HID,仲係break in period... 有晚部警車跟住我尾我幾分鐘， 之後佢pull over再拎住個flash light圍住部車照幾個圈，最尾比左張improper headlight color我， 叫我換返原裝， 我冇理佢，比錢了事。

仲好記得條差佬仲係asian

原裝係HID 都會捉

捉燈、改車呢啲，真係睇你係咩車，當年前度女友，去完 Civic car meet一出parking就一截十幾架，我當時在場明明啲人冇攪事冇亂飛，佢就係中意pick on import car. 前女友架EG俾人捉黃燈、muffler、車窗太黑，後面啲mustang大改都冇事

原裝捉好多時係啲人換咗唔同color temp嘅膽，太藍丶紫佢地有權做你

痴線啦 一樣照捉
你見唔到姐
我係Beverly hills 日日都見超跑俾人捉
要跑數就捉你架啦
你黃燈已經抵俾人捉啦 咁mk唔捉你捉俾個

嗰期興黃燈嘛！ 超跑捉啲咩？stunt driving?

佢想捉乜就捉乜架啦
行太慢都可以捉你
唔係點夠數交差

好似考車咁

睇咩型號
我部03年Protege5早已經係98%日本製造。
剩返2%係安全帶同指揮燈及brake燈膽係Ford製。

聽人講好多生嘯問題
同埋聽啲老一輩都唔鍾意Mazda 都知咩事

我老婆部07 GTI除消耗品外未整過

燒唔燒機油
二手買唔買得過

自己換LED膽唔使$300。
其餘啲設備我個人認為多舊魚

自己較level好易喎，under 15 mins done

佢你都唔識
佢老婆架gti仲快過v8野馬
rj車不嬲撞手神 你好彩就無事
唔好彩就整到賣
無錢就買日本車

正解
潛規則講過pull over左既話你點都要比張飛你 (好似係)

果陣就係岩岩買左個aftermarket 6000K, 所以帶藍光。
(我認果陣整到部車幾MK)

呢家好多跟廠OEM Hid會有張sticker起門度證明合法，比差佬炒有得證明。

太藍咪奶野
你買返5000K至6000K色唔會有事。

corolla

果陣就係買5000K,.不過貪平買aftermarket野，所以break in period果陣好鬼藍

因為Civic朵已臭
尤其多得自Fast &Furious後班街飛撚

1998年揸車到而家，自前啲車有換過aftermarket HID，但從來唔買過6000K以上色溫膽(通常買5500K)，自己有較leveling，未俾差佬pull過車頭燈。

corolla hatchback
corolla sedan

無錢黎黎去去都係嗰幾架
Civic si, Rsx, g35/37

我上一部2002年11月揸到2017年2月。
當中有經過冬天市政府灑埋road salt去溶雪，到賣時都全無生銹問題。

佢部會唔會係水浸車？

你用返Mobil 1 European Formula油既話問題不大。
我每星期check oil level, 通常兩三個月先要添返少少俾佢，講緊係添返一支益力多咁多到。

我老婆部就係二手入。
$17000買入，入手時行左25000miles

或韓仔

WRX
掃把佬多唔多野搞
渦輪易唔易出事

睇年份

揸過WRX同揸緊STI
turbo其實唔大問題
定期保養換下油唔係咁強姦部車既話可以好健康

買benz

唔該哂咁多位巴打
我最後睇中mazda3 3萬mile 仲有2年保養
因為車主趕住賣車 我嗌到$12000

15年

去裝埋carplay

咩年份
＄12000 30000mile 又幾抵

2016年 原本16000 我嗌到12000 include tax

16000 就有d貴
恭喜晒巴打

直版任驗？ 有冇carfax 過？

好抵玩 但咩trim
上去Vancouver 裝埋個CarPlay 就perfect

Trim:gx/sport
應該去mazdz專門店上架check 因爲佢仲有保養

好似冇moon 架喎
咁12000 都正常價
16000 就真係呃錢價

我見佢個內裝同2017年一樣

咁即係有moon 啦

除咗個「太」有啲肥

Tire 係steel cover 係冇咁靚
Civic lx 都係steel

其實去到最後 都已經諗梗mazda3/civic
同一價錢civic 淨係買到LX
但係上面巴打講cvt好廢 同Mazda3 安全啲
所以最後就決定買mazda3

Cvt 真係好冇引
Honda迫人揸棍仔